# account-book-test

#### Общее
Написан простой сервис для записи расходов. 
Сервис запакован в [контейнер](https://hub.docker.com/r/dorohin04/account-book-test-service) и умеет работать с методами - GET, POST, PUT и DELETE.
При помощи доступных ручек можно создавать, изменять и получать информацию из памяти приложения.  
Сервис специально писался "спустя рукава", чтобы было, что найти. 
Так же добавлены неочевидные детали, которые подстёгивают к исследованию. 
Например, приложение слушает ещё один порт, намёк на это выводится в логи при старте приложения.

Я не против, если появится желание использовать сервис в своих целях.
В папке `docker` находится всё необходимое для того чтобы собрать сервис под своим тегом. 
(Там используется entrypoint, так что стоит помнить про особенность git`а на виндовых тачках менять разделитель у исполняемых файлов) 
 
#### Тесты
Создан проект для тестирования написанного приложения.
Созданы 4 тестовых класса, по одному на каждую букву CRUD. 
Тестов и комментов в них достаточно, чтобы узнать что в сервисе "не так". 
Многое можно улучшить, например, можно подготовки вынести в extensions или сделать дата-провайдер классы и пр.

#### Запуск
Для запуска тестов, желательно чтобы на хосте стоял `docker`.
В тестах используется `testcontainers` всё будет запускаться автоматически.
Можно также поднять сервис "руками" в контейнере по [инструкции](https://hub.docker.com/r/dorohin04/account-book-test-service)
или с помощью файла - `docker/account-book.jar`. Для этого необходимо в папке с файлом выполнить команду - `java -jar account-book.jar`  
В случае "ручного" старта приложения нужно поменять адрес и порт приложения во всех экземплярах http адаптера, но их не много, по кол-ву сьютов.
Также тесты можно запустить с мавена test/install не принципиально, можно из IDEA стартовать, для этого тоже всё есть.
